\subsection{Ortopædkirurgisk Generelt}
Region Nordjylland er bygget op af flere matrikler. Ortopædkirurgi er ledelsesmæssigt organiseret af Aalborg Universitetshospital og består af følgende matrikler: Aalborg (Syd og Nord), Dronninglund, Farsø og Hobro. Hospitalernes primære aktivitet består i ambulante besøg \fxnote{udredning, behandling eller kontrol}, hvor der ikke kræves indlæggelse samt sengedage \fxnote{antallet af dage, hvor en seng er belagt} og udskrivelser \fxnote{antallet af registrerede udskrivelser} \cite{ROLFS KILDE}. 

Ortopædkirurgisk afdeling på Aalborg Universitetshospital behandler, hvis der er sket en skade  på knogler, muskler, sener eller led. Afdelingen har 10 fagområder: Børneortopædkirurgi, knogle- og rekonstruktion, fod- og ankelkirurgi, knæ- og hoftekirurgi, håndkirurgi, ryg- og bækkenkirurgi, knæ- og idrætsskader, tumor- og sarkomkirurgi, amputationer og sår, samt traumatologi.
Afdelingen er delt op i 5 afsnit bestående af sengeafsnit O1 og O2 på 5. sal, operationsafsnit på 1. sal, sammedagskirurgi afsnit O6, samt ambulatorium.  \cite{Aalborg2016}

\begin{itemize}
\item På sengeafsnittet O1 behandles brud på lårbenshalsen og sportsskader i knæet. Derudover bliver patienter med skader i hånden, forbrændinger eller ætsninger også indlagt her.
\item På sengeafsnittet O2 behandles ryglidelser, fod- og ankelskader, bækkenbrud og patienter med mange brud efter færdselsuheld. Derudover ligger der børn til operation på dette afsnit eventuelt sammen med forældrene. 
\item På den centrale operationsgang opereres der i gennemsnit 15 ortopædkirurgiske patienter i døgnet. 
\item På sammedagskirurgi afsnit O6 foretages mindre operative indgreb, som kræver en kortere operationstid. De fleste indgreb foretages i fuld narkose og patienten udskrives samme dag. Dette er ofte kikkertkirurgi på knæ og operationer i anklen, foden eller hånden. 
\item På ambulatoriet sker kontrol af patienter efter operationer eller efter skadestuen. Dette sker hvis der er behov for det. Derudover undersøges henviste patienter af lægen, hvor det vurderes om hvorvidt patienten skal have en operation. \cite{Aalborg2016}
\end{itemize}


Andelen af akutte indlæggelser i Region Nordjylland udgør 76 \%, hvor de resterende 25 \% er elektive. Hvis der sammenlignes med andre afdelinger på Aalborg Universitetshospital er ortopædkirurgisk afdeling den afdeling der har flest elektive indlæggelser, hvilket svarer til 12 \% af de samlede indlæggelser \fxnote{Ortopæd: 3.609 Total: 27.887 = 12,9 \%}. Der er dog en stigning i ambulante besøg på Aalborg Universitetshospital fra år 2010-2013, hvilket har medført at sengedage på hospitalet har været faldende på grund af omlægningen fra stationær aktivitet til ambulant. Dette gør sig både gældende for akutte (6 \%) og elektive forløb (19\%). 