\section{Ubalance i kapacitetsudnyttelse}
Ved kapacitetsmangel på OA er afdelingen nødsaget til at omstrukturere forholdet mellem aktivitet og kapacitet. Dette er med henblik på at opnå en balance mellem de ressourcer og de krav, der stilles i den pågældende situation.\cite{Bjerg2016} %Generelt er personalet den begrænsende faktor for planlægning og kapacitetsudnyttelse\cite{Company2013}. 

\subsection{Arbejdsvilkår} \label{Per_sik}
%Hvordan påvirkes personalets arbejdsrutiner ved kapacitetsmangel? Hvor længes må deres arbejdsdag maksimalt være? Stiger antallet af fejl når personalet varetager en større arbejdsbyrde end planlagt? Hvor omkostningsfuldt er det? 

I tilfælde af kapacitetsmangel, dvs. en belægningsgrad over $100~\%$, er der udarbejdet en arbejdstilrettelæggelse af Region Nordjylland for personalet på ortopædkirurgisk afdeling. Ved kapacitetsmangel påtager lederen, eller dennes stedfortræder, ansvaret for at finde en løsning på dette problem. Dette kan betyde, at det afgående vagthold skal blive indtil en midlertidig løsning er fundet eller en tidligere indkaldelse af det næste vagthold. I nogle tilfælde kan det være nødvendigt at låne ressourcer fra andre afsnit eller indkalde personale fra vikarbureauet. Derudover undersøges det, hvorvidt behandlingen af elektive patienter kan aflyses.\cite{Bjerg2016} 
Hvis der derimod er en belægning på under $100~\%$ er der omvendt færre patienter end afdelingen er normeret til. Dette betyder, at der er flere sengepladser end patienter, hvilket fører til en ubalance i kapacitetsudnyttelsen. I denne situation er der mere personale end nødvendigt, hvilket betyder, at der ikke er fuld udnyttelse af personalets arbejdskraft. 

Ved overarbejde må en arbejdsuge for en sygeplejerske, ifølge arbejdstidsaftalen indgået med Dansk Sygeplejeråd, ikke overstige 48 timer\cite{Danske2015}. Pauserne holdes, således de passer ind i arbejdsrytmen og nogle dage holdes der ikke pause. Herudover kan sygeplejerskene tilkaldes fra en pause, hvis det er nødvendigt.\ref{bilagA} Hvis sundhedspersonalet er nødsaget til at arbejde længere end den normale arbejdstid, viser dette sig at have en negativ indvirkning på personalets arbejdesopgaver\cite{Dinges2004}. Overarbejde kan resultere i en presset arbejdsdag og dermed en forringet kvalitet af behandlingen\cite{Kjeldsen2015}. Dertil mener hver anden regionalt ansat sygeplejerske på tværs af regionerne, at den travle arbejdsdag påvirker patienternes sikkerhed\cite{Kjeldsen2015}.


\subsection{Patientsikkerhed}\label{patsik}
%Hvordan påvirker kapacitetsmangel ift. brandsikkerhed? Laver personalet flere fejl, som går ud over patienterne ved overbelægning? Hvordan fungerer omrokering af patienter (gangarealer, vaskerum ect.)? Hvor omkostningsfuldt er det for OA’s budget? brandsikkerhed og Genindlæggelse
Under perioder med kapacitetsmangel er det ofte nødvendigt at overflytte patienter til andre afdelinger, gangarealer eller fyldte stuer, herved er det typisk patienter, der snart udskrives, der overflyttes. Ved flytning af patienter, flyttes de indbyrdes mellem afdelingens afsnit eller til andre matrikler i eksempelvis Farsø, Hjørring eller Frederikshavn. Overordnet ønskes det at beholde børn, traume- og rygpatienter på afdelingen. Eksempelvis kan der ved rygpatienter opstå ændringer samt komplikationer ift. udstyr og varetagelse, hvilket kan resulterer i, at patienten er nødsaget til at starte forfra med forløbet. Ved overflytning til andre matrikler er det oftest færdigtbehandlede patienter, der kan starte på genoptræning eller videre mobilisering.\ref{bilagA} Overflytningen kan belaste både fysiske og psykiske forhold for patienter såvel som pårørende\cite{Heidmann2014}. Herunder kan skærpet privatliv forekomme hos patienter, der er flyttet til gangarealer eller fyldte stuer\cite{Madsen2014}. 

Som nævnt i afsnit \ref{Per_sik} forringes kvaliteten af behandlingen ved overarbejde, dertil ses det ligeledes, at mortalitetsraten øges med $1,2~\%$ ved en overskridelse af belægningen med $10~\%$, ifølge et dansk studie fra år $2014$\cite{Madsen2014}. Hertil understreges det, at der kan være ukendte parametre, der påvirker mortalitetsraten, og det nødvendigvis ikke er belægning, der er den primære årsag til en øget mortalitet. For at undgå forringet kvalitet af behandling forsøges det at få patienterne udskrevet tidligere, således et ønske om balance mellem aktivitet og kapacitet opnås.


Ved kapacitetsmangle tilkaldes en brandvagt til afdelingen, hvis dette har fundet sted i over $4$ timer, for således at sikre patienterne ved evakuering under brand. En brandvagt kan højest overvåge to afdelinger på samme etage, hvorfor det kan være nødvendigt, at der indkaldes flere. Det er afdelingens ansvar at afvikle belægningsproblemet og kapacitetsmanglen hurtigst muligt ved at udskrive patienter eller overflytte patienter til andre afdelinger. Hver gang der tilkaldes en brandvagt faktureres dette af Aalborg Universitetshospital.\cite{Beredskab2016}


\subsection{Optimering af kapacitetsudnyttelse}\label{regulerbareparametre}
Kapacitetsudnyttelsen kan angiveligt optimeres ved blot at ændre på én af parametrene under hhv. aktivitet og kapacitet. Herunder anses faktorer, såsom antal patienter samt personale som de parametre, der er hurtigst kan justeres på. 

\subsubsection{Aktivitet}\label{patientpar}

(patienter ganget med kontakter.) 
- Hvordan? Udsættelse. ref op evt til vores ligning. 

Den større patientbyrde, der skal varetages ved en belægning over $100\%$, kan medvirke til en øget arbejdsbyrde for det tilstedeværende personale.


Patienter: demografisk, kliniske faktorer, booking ud fra patienternes behov(når de har ferie) 
Analystiske parametre (alder, Bmi, diabetes, rygning og alkohol. operationstyper)
Udskrivelsestidpunkt Graf ind - ift de skal ringe før kl 12 ellers en dags indlæggelses mere. 

\subsubsection{Kapacitet}

Personale: booking ud fra personale til rådighed (ferie, kirurger - speciale, sygdom)
Evt ref op til planlægningsafsnittet. 
Herunder komme ind på de tidsperioder, der er nævnt i planlægningsafsnittet, - sammenhæng mellem ferier måske både fra personalets ønsker om ferie og patienters ønske om operationstidspunkt (krydser over = problemer)  


Ressourcer på afdelingen:
Opvågningsrum
udstyr 
Sengepladser (Herunder billede fra Sebastian) Herunder skriv det tyder på en tendens til at falde over årene. De har fået 3 sengepladser mindre i år 2015 og 2 mindre til år 2016. 
Juli måned er meget lavt sat hvert år. ref op til tidligere figurer maxminbelaeg og antaldage - Stemmer overens med overbelægning. Evt ferier fra personalets side, hvorfor de har betydeligt mindre sengepladser til rådighed den måned.


